1. Проанализируйте задания предыдущих уроков.
    a. В каких случаях необходима была явная передача указателя в качестве входных параметров и возвращаемых результатов или в качестве приёмника в методах?

        Явная передача указателя нужна была в функции `fmt.Scan()` потому что мы изменяем переменную, передавая туда введенное значение. Практически во всех методах используется передача указателя, потому что чаще всего мы изменяем значение.

        В моей реализации калькулятора в промежуточной структуре бинарного дерева можно было создавать только указатели на левое и правое поддерево, потому что структура рекурсивная.

    b. В каких случаях мы фактически имеем дело с указателями при передаче параметров, хотя явно их не указываем?

        Мы работаем с указателями, когда передаем слайсы, мапы. Потому что эти структуры и являются указателями на участки памяти со статическими структурами данных.



2. Для арифметического умножения и разыменования указателей в Go используется один и тот же символ — оператор (*). Как вы думаете, как компилятор Go понимает, в каких случаях в выражении имеется в виду умножение, а в каких — разыменование указателя?

        Арифметическое умножение - бинарная операция, которая требует 2 операнда, при этом оператор разыменовывания - инфиксный унарный оператор.